\documentclass[twoside,colorback,accentcolor=tud4c,11pt]{tudreport}

\usepackage{ngerman}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cancel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{braket}
\usepackage{gensymb}

\title{VERSUCH 4.2: Test einer Bell'schen Ungleichung}

\subtitle{
\begin{tabular}{p{4cm}ll} 
 Name & Dominik Pfeiffer   &   Jonas Fischer\\
 Matrikelnummer & 2913632  & 2240758 \\
 E-mail& \textaccent{dominik@diepfeiffers.de} & \textaccent{jonas.fischer.42@gmail.com}\\
 \\Versuchsbetreuung & Thorsten Führer \\
 Durchführung& 28.11.2016 \\
 Abgabetermin& 19.12.2016
 \end{tabular}}
\institution{Institut für Angewandte Physik}
\sponsor{Wir erklären hiermit, dass die vorliegende Arbeit eigenständig, ohne fremde Hilfe und mit der angegebenen Literatur erarbeitet wurde. Alle Passagen aus Literatur und Internet sind als solche gekennzeichnet. Diese Arbeit liegt weder in gleicher noch ähnlicher Weise einer Prüfungskommission vor.\\\\ 
\begin{tabular}{lp{2em}lp{2em}l}
 \hspace{4cm}   && \hspace{4cm}  && \hspace{4cm}
 \\\cline{1-1}\cline{3-3}\cline{5-5}
    Darmstadt, den \today && Dominik Pfeiffer && Jonas Fischer 
\end{tabular}  
 }   
\begin{document}

\maketitle 

\tableofcontents

\chapter{Ziel des Versuchs}
Dieser Versuch behandelt das von John S. Bell zu einem Experiment formulierte Einstein-Podolsky-Rosen Paradox (EPR Paradox). Albert Einstein, Boris Podolsky und Nathan Rosen versuchten durch ein Paradox, welches sowohl die spezielle Relativitätstheorie als auch die Heisenbergsche Unschärferelation zu verletzten schien, die Grenzen der Quantenmechanik aufzuzeigen.
Wird nun im Verlaufe des Versuches die aus dem Paradox resultierende Bellsche Ungleichung verletzt, so spricht dies für eine korrekte Beschreibung der Vorgänge durch die Quantenmechanik und dafür, dass sie nicht durch eine klassische Theorie mit versteckten Variablen ersetzt werden kann.
\chapter{Physikalische Grundlagen}
\section{Verschränkung}
Als Verschränkung bezeichnet man ein Phänomen der Quantenmechanik, welches beschreibt, dass sich bei einer Messung an einem Subsystem eines Mehr-Teilchen Systemes das Ergebnis eines anderen Subsystemes entscheidend ändert und so keine Rückschlüsse auf das Gesamtsystem mehr gezogen werden können. Der Begriff der Verschränkung wurde 1935 von Erwin Schrödinger geprägt. Mathematisch ausgedrückt bedeutet Verschränkung, dass das System nicht mehr durch die Summe individueller Wellengleichungen der Subsysteme beschrieben wird, sondern über eine überlagerte Wellenfunktion.
Wir betrachten folgendes Beispiel polarisationsverschränkter Photonen:
$\Ket{H}$ und $\Ket{V}$ stellen die Basis der Polarisationsrichtungen Vertikal und Horizontal dar. Die Besonderheit verschränkter Zustände ist nun, dass sie zwar Elemente des Tensorproduktraumes $\Ket{V}\otimes\Ket{H}$ sind, jedoch nicht über das Tensorprodukt der Elemente der Teilräume dargestellt werden können.
Die Erzeugung solcher Photonenpaare wird im nächsten Absatz näher diskutiert. In diesem Versuch erzeugt der Aufbau und Konfiguration immer Photonenpaare, sodass beide Photonen entweder horizontal $\Ket{H,H}$ oder vertikal $\Ket{V,V}$ polarisiert sind. Der Zustand dieser Verschränkten Photonen hat folgende Form:
\begin{equation}
\Ket{\Psi}_{Bell}=\frac{1}{\sqrt{2}}\cdot\left(\Ket{H,H}\,+\,\Ket{V,V}\right)
\end{equation}
Schreibt man diesen Zustand als Tensorprodukt, so ergibt sich:
\begin{equation}
\Ket{\Psi}_{Bell}=\frac{1}{\sqrt{2}}\left(1,0,0,1\right)^{T}
\end{equation}
Diesen Zustand kann man nicht als Tensorprodukt zweier Elemente $\left(a,b\right)\,und\,\left(c,d\right)$ der Teilräume schreiben:
\begin{equation}
\left(\begin{array}{c}a\\b\end{array}\right)\otimes\left(\begin{array}{c}c\\d\end{array}\right)=\left(\begin{array}{c}ac\\ad\\bc\\bd\end{array}\right)\neq\left(\begin{array}{c}1\\0\\0\\1\end{array}\right)
\end{equation}
Die Verschränkung der beiden Photonen hat zur folge, dass sobald die Polarisation eines der beiden durch eine Messung bestimmt wird, sofort der Polarisationszustand des zweiten Photons ebenfalls festgelegt ist.
Diese instantane Änderung der Zustände in Verschränkten Systemen störte A. Einstein, N. Rosen und B. Podolsky, sodass sie durch ihr Paradoxon die vermeintlichen Fehler der Quantenmechanik aufzuzeigen.
\subsection{Erzeugung polarisationsverschränkter Zustände}
Für diesen Versuch werden polarisationsverschränkte Photonen benötigt, um die Bellsche Ungleichung und damit die Quantenmechanik zu testen. Diese Photonenpaare sollen wie bereits oben beschrieben im Bellzustand $\Ket{\Psi}_{Bell}=\frac{1}{\sqrt{2}}\cdot\left(\Ket{H,H}\,+\,\Ket{V,V}\right)$ sein. Der Prozess, in dem die Photonenpaare erzeugt werde heißt 'spontaniuos parametric downconversion' (SPDC oder kurz DC). Er findet in einem Barium-Borat Kristall (BBO) statt und stellt den zeitumgekehrten Prozess der Frequenzverdopplung dar.
Damit der Prozess ablaufen kann muss der Kristall einige Anforderungen erfüllen:
\begin{itemize}
\item Der Kristall muss doppelbrechend sein, also für verschiedene Polarisationen des Lichtes verschiedene Brechungsindices und damit verschiedene Ausbreitungsgeschwindigkeiten haben
\item Um bei der Umwandlung des Pumpphotons in die beiden Signal und Idler Photonen die Impulserhaltung zu gewährleisten muss der Kristall nichtlineare Phasenangleichung (nonlinear phasematching) erfüllen. Dafür muss der Kristall so präpariert werden, dass die o.B.d.A vertikal Polarisierten Pumpphotonen $\omega_{P}$ 
\end{itemize}
\section{Das Einstein-Podolsky-Rosen Paradoxon}
A. Einstein sprach zunächst von der 'spooky action at distance' (spukhafte Fernwirkung). 
\section{Bell'sche Ungleichung}
Bell formulierte 1964 eine alternative Version des EPR. Mit dieser Formulierung ist es möglich eine experimentelle Überprüfung des EPR durchzuführen. Die Formulierung von John F. Clauser, Michael A. Horne, Abner Shimony und Richard A. Holt (CHSH) stellt eine Verallgemeinerung der Bell'schen Ungleichung dar und lässt sich auf unser Experiment anwenden. Der sogenannte Bellwert
\[
S = E(a, b) - E(a, b^\prime) + E(a^\prime, b) + E(a^\prime, b^\prime)
\]
gibt einen greifbaren Wert für die Korrelation der gemessenen Eigenschaften an. Bei jeglicher klassischen, also realen und lokalen Theorie mit versteckter Variable liegt dieser Wert bei
\[
S\leq 2
\]
Verletzt man mit einem Experiment nun diese Ungleichung signifikant ist es nicht möglich dies mit einer realen lokalen Theorie mit versteckter Variable zu erklären und es muss Lokalität und/oder Realität aufgegeben werden.\\
In dem vorliegenden Experiment wird die Polarisation von verschränkten Photonen betrachtet. $ a,a',b $ und $ b' $ sind also vier verschiedene Polarisationswinkel. Der Erwartungswert $ E(a,b) $ berechnet sich über die Wahrscheinlichkeiten unter den Winkeln $ a $ und $ b $ polarisierte Photonen koinzident zu messen.
\begin{align*}
E(a, b)=p_{VV}(a,b)+p_{HH}(a,b)-p_{HV}(a,b)-p_{VH}(a,b)
\end{align*}
wobei $p_{VV}(a,b)$ die Wahrscheinlichkeit ist, dass A und B unter den Winkeln a und b beide V messen. Um die \glqq nicht durchgegangenen\grqq\;Ereignisse $N_{HH}(a,b)$ zu messen drehen wir a und b um 90\degree\;und machen quasi H zu V, damit diese wieder durchgehen. $p_{VV}(a,b)$ ist also
\begin{align*}
p_{VV}(a,b) &= \frac{N_{VV}(a,b)}{N_{VV}(a,b)+N_{HH}(a,b)+N_{VH}(a,b)+N_{HV}(a,b)}\\
&=\frac{N(a,b)}{N(a,b)+N(a+90\degree,b+90\degree)+N(a,b+90\degree)+N_{HV}(a+90\degree,b)}
\end{align*}
Es müssen also für jeden Erwartungswert vier Zählraten gemessen werden. Für den Bellwert folglich mindestens 16.\\
Die Quantenmechanik sagt für das Tupel $ (a,a',b,b')=(0\degree,45\degree,22,5\degree,67,5\degree) $ und alle mit gleichen Eigenschaften einen Bellwert von $ S=2\sqrt{2} $ voraus, was eine signifikante Abweichung vom klassischen Wert darstellt.
\section{Vergleich Quantenmechanik und klassische Theorie}
Jonas?
\section{Halbleiter}
\chapter{Versuchsdurchführung und Auswertung}
\section{Vorbereitende Messungen}
•
\section{Messungen}
\subsection{Aufbau}
\subsection{Erste Messung}
\subsection{Zweite Messung}
\chapter{Fazit}	
•
\renewcommand{\bibname}{Literatur}
\begin{thebibliography}{0}
\bibitem {refname} •

\end{thebibliography}
\end{document}    
